陳云根條柒頭唔知日本廢左60%漢字！

台灣《常用國字標準字體表》: 4,808個漢字
日本《常用漢字》: 1,945個漢字

日本係廢撚左60%漢字
日本人係漢字旁係加假名, 基本上睇唔明漢字就睇假名

陳云根條柒頭咁都可以打飛機？

日本人一接觸到西方文字, 就開始覺得漢字係次等, 要改

當時有機會接觸西方文化的新井白石最先提出西方的表音文字，優於中國表意文字。1713年至1715年，他寫成《采覽異言》及《西洋紀聞》兩書，在《紀聞》中說：「字母僅廿餘字，貫一切音，文省義廣，其妙天下無遺音……漢之文字萬有餘，非強識之人，不能背誦；且猶有有聲無字者，雖云多，有不可盡所，徒費其心力云云。」往後他在《東雅》一書中，進一步批評日人過份使用漢字，令漢、和字主客顛倒。1719年，西川如見亦在《町人囊底拂》批評：「唐土之文字，其數多、甚難，為世界第一。外國之文字亦通達人用萬事，無不足。」

往後數十年，帶有日本民族主義色彩的反漢字聲音陸續浮現。從1785年起，本居宣長宣稱中國、印度話乃不正之音，有別於由五十音構成的「皇國正音」，這些言論又披上神秘色彩，提出日本本語得自神傳。這段期間，日本文化界正爭論遣唐使之前，日本上古是否已出現神代文字，以此力證日本文化並非在漢文中孕育，這些爭議持續近百年，最後雖然神代文字多視為虛構歷史，但反漢學的思潮已漫延。

1798年，裹本多在《西域物語》說：「支那之文字，僅行於東方之朝鮮、琉球、日本，北方之滿洲諸國，西方之東天竺之內。西域之文字二十五，歐羅巴（歐洲）諸國、亞墨利加（美洲）諸國、亞弗利加（非洲）、東天竺南洋之諸島、日本南洋之諸島、東蝦夷諸島（俄國千島列島）、堪察加、北亞墨利加大國，皆用此記事。雖各國各島言語各異，用二十五字無不可示之物。」

1842年，清朝在鴉片戰爭中被英國船隊擊敗，消息傳到日本後，不但令日本震動，文化界亦開始質疑漢字文明已不足持。廢漢字、立新字，成為當時日本文化界的熱門話題。

日本想去漢字好耐 不過冇可能 但去咗唔小 新字都借英文音

日本係慢慢去漢字, 等D人適應先再去多D

但依家已去左60%

日本係有唔同文學派別,
有D文學派別係主張近乎全用假名寫文章
有D派別則會係保留使用一定數量漢字

日本完全去漢字, 係無問題
因為日文基本上, 近乎全部都可以用假名

日文中偶然仲有漢字, 真係純粹習慣既問題
但習慣係會隨時間而改變

全廢就唔會

keep住二千個左右常用漢字都幾方便

日本人係明治後, 覺得漢字唔方便, 先大幅削
點會方便呀?

廢晒漢字咁日本要舉行校內寫生大會點算

明治後先用得最多漢字，文章九成係漢字，所有名稱用漢字，外來觀念造新漢詞。

到底你有冇睇過當時日文

1886年，集高見出版《言文一致》一書，提倡我口寫我手，列舉大批文例，稱為「言文一致體」，進一步掀起「言文一致」運動；繼後還有林甕臣在1900年組成言文一致會。1910年，已有八成出版物用「言文一致體」。前北京大學校長蔡元培於1919年在《國文之將來》就說：「日本維新初年，出版的書多用漢字，到近年，幾乎沒有不是言文一致的。」

在假名運動中，前島密嘗試從憲制內推動改革，另一名中堅份子化學家清水卯三郎則利用翻譯及會社，推動改革。早於1860年，清水卯三郎已用假名翻譯《英吉利語言》一書，71年亦發表《日語可用論》，支持假名寫作，74年他進一步以假名翻譯《化學梯楷》（舍密入門），並籌組假名之會。他多次發表文章，認為平假名市井村婦皆能明白，因此應大力推行。

往後，日本社會出現三個稱為假名之友、伊呂波會和伊呂波文會的組織，不久三會合併，並聘請有栖川宮威仁親王當會長，該會認為不論和語、漢語、外來語，皆應以假名書寫。1883年7月18日，假名會舉行全體大會，有栖川宮親王指稱，用假名是要保衛國家顏面。假名會曾會員五千，出版《假名向導》雜誌，並編撰僅用假名之字典。

外來觀念造新漢詞?

請問PIANO日文點寫？

1894年，井上哲次郎發表的《文字與教育之關係》開宗名義說，日人今天並不那麼尊重支那人，但日本人仍受「支那之文字」支配，是一件多麼令人討厭的事，他提出文字要先獨立，才可讓思想獨立；本來羅馬字十分可取，但這套字會傷及民族感情，因而主張另做新字。

新造文字的方案主要參照神代文字或羅馬字而成。1885年，平岩愃保年提出改良神代文字，製成新的日本字。另一派則由小島一騰所主張，他於1886年發表《日本新字》，依照羅馬字設計出24個新字，翌年再增至28個字。

這派議論顛峰時期，是在甲午戰爭後，日本戰勝大清帝國，並從清政府奪得台灣，部分日人不但認為要擁有一套，還開始把日本語視為殖民政策的同化策略。

1894年到1895年，留學德國的東京帝國大學日本語教授上田萬年亦對假名、漢字表示不滿意，他認為日本應按照音韻方向，發展自己新的文字。1895年，他進一步發表著名的《國語和國家》演說，他說：「語言對於使用的人民而言，就如同血液之於其同胞，如肉體上所示的精神上的同胞。以日本的國語來比喻這個道理，日本語應該就是日本人精神的血液。日本的國體，主要是以此精神的血液來維持……言語不單只是國體的標識，同時也是一個教育者，是所謂情深無比的母親。」上田萬年強調國語的神聖性，認為其權威不可侵，並將「一國・一語・一民」定位成一個國家的體現。

好啦, 你鍾意講明治, 就講明治名士福澤諭吉, 今日10000 YEN紙幣上你都見到佢. 佢就係講《脫亞論》既人。

福澤諭吉提出的減少漢字說，成為一種折衷方案。1873年，他編寫小學教科書《文字之教》，在序言中指明，雖然漢字難學，但日文已累積不少漢字，難以一下子廢取。他認為3000個漢字就可應付日常環境，提出先限制漢字運用，往後時機成熟，就可廢除漢字。當時他在自己的教科書中，僅用了802個漢字。

1886年，他的學生矢野文雄繼承有關學說，他建議只要限制日人採用3000個漢字，就可解決漢字問題。他出任《郵電報知新聞》的主筆後，1887年表明該報除了小說和公告外，只會採用3000個漢字，並在漢字旁標上假名注音。

往後，不同論者嘗試把漢字進一步減少，並要求政府每年頒布廢除的漢字。

人地越南好地地點撚解要跟你個華夏啊

越南直情連史觀都脫離華夏

仲有文化輸出

咁政治，衛生點黎？ 唔通係中國人發明？

越南南部歷史上好多時都係受印度文明影響多撚個你個所謂華夏啦

連日文歷史都未識學人講日本漢字

首先，言文一致運動係要將漢文訓讀體轉做口語體，係指文法上由平安時代建立定形嘅漢文訓讀體，轉做現代文法，對漢字使用並無大變

而當年嘅漢文訓讀體嘅例子係咁嘅：
日本國憲文嘅GHQ草案係用漢文訓讀體寫，真正實施嘅係用口語體寫
GHQ草案：
第一条
皇帝ハ国家ノ象徴ニシテ又人民ノ統一ノ象徴タルヘシ彼ハ其ノ地位ヲ人民ノ主権意思ヨリ承ケ之ヲ他ノ如何ナル源泉ヨリモ承ケス

正式實行嘅第一條：
第一条
天皇は、日本国の象徴であり日本国民統合の象徴であって、この地位は、主権の存する日本国民の総意に基く。

可以見到漢字嘅係新舊文體日嘅佔用率冇大分別。

只得假名嘅文係難睇到仆街，同音字撞到七彩，你可以試下將你依家寫嘅文用粵拼寫一次就明

仲有，漢字影響識字率係迷思，1948年，班鬼佬以為日本人就係因為漢字所以冇學識，所以先冇民主化，想推動羅馬字計劃，叫文部省教育研修所調查識字率，抽咗17000個15-64歲嘅人，無論老若男女，結果只得2.1%不能讀寫漢字，最後個日文羅馬字化計劃收咗皮

你有啲資料錯誤
現時常用漢字表有2136個漢字

1946年，當用漢字表：1850字
1981年，常用漢字表：1945字
2010年，改定常用漢字表：2136字

日本個常用漢字表係越嚟越多字

啱一半，訓讀字日本人睇唔明嘅話讀一次振假名可能會明，音讀字唔明讀完一次都唔會明

仲有，振假名係俾小學生睇嚟學漢字，報紙同網絡係唔會有人專登打振假名，唔信就自己開個日文wiki嚟望下

韓畜廢完漢字幾後悔
要恢復漢字學習
漢字係難學難寫
但漢字嘅優勢都唔少

咁即係廢左多少%呀?

你都提唔出乜野優勢啦, 笑死人

韓國話要恢復漢字既人, 其實真係好少數

你用顯微鏡去放大0.00001%係無意思

啱你可以咁講
係呢個物質主義中嘅社會，漢字日漸式微
但至少我覺得漢字書法同詩詞歌賦意景好優美
加上漢字造字時係由唔同嘅象形組成
每隻都好有意思

我只知韓大企業考試會考漢字文言文(淫EG. SAMSUNG)
玩死班唔識漢字大學生

不如你睇曬漢字廢止論兩方論點先講啦，漢字有乜優勢都仲要問

廃止反対派の論
パソコンやワープロの発展により、タイプライターや活字、手書き原稿を前提とした漢字制限・字体簡略化論はその有効性を失っている。漢字制限派だった金田一春彦は1995年（平成7年）に今のようにワープロが発展するのなら、常用漢字も新字体も現代仮名遣いも無用のことだったと述べている[8]。
言葉を判別できないと、それぞれの発音には最も使われる意味の言葉が割り当てられ、他の同音異義語と概念は消え去ってしまう。これにより、日本語から言葉と概念がどんどん失われてしまい、表現の乏しい極めて幼稚な言語になるおそれもある[9]。
漢字が廃止されたとして、漢字を学習し古典を理解できるエリート層と理解できない庶民に国民が分断されるのは文化にとって有害である[10]。

根本冇廢過，由1946年第一次整漢字表開始，之後兩次修訂都係發覺漢字唔夠用要加字，廢你老母咩

你會問點解得兩千零字咁少，台灣四千幾喎？
兩班唔同嘅人評㗎囉，評一個漢字常唔常用嘅標準都唔同

台灣字表，就咁睇每行都有幾個我認為唔常用，去到下面多筆劃嗰啲，每隔幾個就有個字未見過添

其實韓國大企業去考呢樣野根本就多餘

我完全睇唔到你想講D乜優勢

漢字文言文既問題仲嚴重

假名出現之前, 咪係用漢字囉
假名出現之後, 咪係廢漢字囉

日本開始廢漢字, 係大約明治前後開始
你就張條線拉去廢左60%漢字之後既1946年起計

你呢D支那人真係邏輯神奇

日文都唔識睇同人講日本漢字
呢五隻字識喇掛

漢字個優勢就係可以易d分到同音異字。
亦唔會慢慢失去語言既本來意義。
亦都會比較易學古文。
手寫速度因為輸入法同電腦化而越來越唔重要。
大約

樓主識唔識日文？

又自曝其短
假名出現係平安時代後期（公元1000年左右），當時本來係用萬葉假名，「萬葉集」係當中代表，一部分漢字表意，一半漢字只係借嚟記音，即よろしく寫成「夜露死苦」呢種，完全唔理漢字意思，撈埋落表意嘅漢字度令人混淆，先出現假名

《今昔物語集》成書於平安時代末期
今昔、摂津ノ国辺ヨリ盗セムガ為ニ京ニ上ケル男ノ、日ノ未ダ明カリケレバ、羅
城門ノ下ニ立隠レテ立テリケルニ、朱雀ノ方ニ人重ク行ケレバ

漢字佔文章嘅比重係同現代日文差別不大，一係你就話埋萬葉假文變平假名都係廢漢字

一定唔撚識

kk收咗皮

結論：唔好評論自己唔識嘅嘢

睇user name真係好緊要

「假名出現之前, 咪係用漢字囉
假名出現之後, 咪係廢漢字囉」

咁而家d 漢字係咩黎
都仲未計和製漢語

樓主

日文得50音，冇漢字讀成篇文大把同音字要估，仲辛苦

台灣《常用國字標準字體表》: 4,808個漢字
日本《常用漢字》: 1,945個漢字

THIS IS HARD TRUE FACT

依家講緊0漢字咩?
依家講緊廢60%

台灣《常用國字標準字體表》: 4,808個漢字
日本《常用漢字》: 1,945個漢字

呢個係無人可以否認既事實

你真係邏輯好有問題
一樣野唔用, 轉用另一樣, 唔係廢左原先既係乜呢?

你知唔知乜野叫「廢」？ 你真係連漢字都唔識解？
呢個係邏輯問題, 唔係日文既問題

智力係好緊要

日本係借漢字 唔係全搬漢字
你拎台灣個個同日本比只可以論證日本漢字得華夏漢字40%數目
你要論證日本「廢」漢字要拎返日本自己以前啲漢字表嚟比
上面咪有巴打post左日本常用漢字表係越借越多囉
仲有啲和製漢字呢

樓主知唔知乜嘢叫廢 你呢啲咪叫廢囉

kk真心你唔好再柒
你之前已經柒過
日文嘅嘢你唔識就唔好講啦

你要繼續搬龍門, 話係「借」漢字??

好呀, 我就同你計下數,
1873年，福澤諭吉主張用3000個漢字去應付日常日文環境
咁去到2010年《常用漢字表》2136字
係咪跌呀？

你講乜野1945字升返去2136字, 呢D係叫「死貓彈」
個數字根本係無可辯駁

基本邏輯都無, 你收皮啦

我發覺D華夏膠真係好鍾意無視史實, 可以FILTER既：

幕臣前島密1866年主張的「言文一致」，成為日本文化界的主導思想。文字改革者縱然提出不同改革方法，但均認同言文一致。1886年，集高見出版《言文一致》一書，提倡我口寫我手，列舉大批文例，稱為「言文一致體」，進一步掀起「言文一致」運動；繼後還有林甕臣在1900年組成言文一致會。1910年，已有八成出版物用「言文一致體」。前北京大學校長蔡元培於1919年在《國文之將來》就說：「日本維新初年，出版的書多用漢字，到近年，幾乎沒有不是言文一致的。」

我真係好唔明華夏膠嗰種盲塞同搬龍門

1873年，福澤諭吉主張用3000個漢字跌到2010年《常用漢字表》2136字
咁唔叫「廢」？

唔係全廢都廢左40%啦下話

華夏膠嗰種盲塞同缺乏邏輯, 真係華夏獨有既ON

你要比較使用同廢止程度, 一係就橫向比較,
同一時期, 台灣使用既漢字數目就係BENCHMARK
再去睇返日本使用漢字既數目
(即係漢字文化圈新增既字, 日本有無跟住增)

一係你就縱向比較, 只係睇日本過去到現在, 使用漢字既數目

無論你係橫向定縱向比較, 日本都係減少使用

呢個事實究竟有乜好辯駁

韓國過左咁多年都要係公文/說明書用返漢字，可知標音字係有問題。

究竟樓豬識唔識日文架

唔用漢字分歧意zau ho ci ngo da ping yam gam lun yeung, taai lun sei yan me

造詞唔係造字，例如經濟，自由，目的等詞都係和製漢詞，但漢字使用多左定少左同佢發明左新漢詞無衝突

拼音文先柒 韓國有眼睇

好心提你又叫人收皮
之前你喺高登日文post已經比人秒速收皮

日本的確用少咗漢字，但唔代表你個立論係啱

提咗你都仲要再COPY返啲錯嘅嘢

常用漢字（じょうようかんじ）は、日常生活において現代日本語を書き表す場合に使用する目安として日本政府より選定された漢字である。現在は2136字が選定されている。

上邊都話撚咗喇，言文一致運動之前嘅文語體主要係漢文訓讀體，言文一致運動要改嘅主要係改文法，漢字比例基本上冇唔同過
例子：
日本國憲法第一條
GHQ草案：皇帝ハ国家ノ象徴ニシテ又人民ノ統一ノ象徴タルヘシ彼ハ其ノ地位ヲ人民ノ主権意思ヨリ承ケ之ヲ他ノ如何ナル源泉ヨリモ承ケス
口語化後先通過嘅第一條：天皇は、日本国の象徴であり日本国民統合の象徴であって、この地位は、主権の存する日本国民の総意に基く。

但相信你睇唔明當中分別

上面咪比較咗囉，我攞本一千年前嘅今昔物語集出嚟，用嘅漢字比例同依家冇唔同

係，日本己經失去咗外來語造漢字能力，依家一街片假名
日本已經有人屌，国立国語研究所己經設立咗「外来語」言い換え提案，將マネーロンダリング、ホールディングス，呢啲睇唔明係乜撚嚟嘅嘢換返做「マネーロンダリング（資金洗浄）」、「ホールディングス（持ち株会社）」

緃向比較：一千年前嘅今昔物語集，使用漢字嘅頻率同依家差唔多，而1946年制作至今嘅常用漢字表嘅修訂都係發覺唔夠字用要加

首先，你要搞清楚，日韓都係借用部漢字嚟表達，唔係完全照DUP全套文言文去日本，因為日韓語法都係「主詞(S)-受詞(O)-動詞(V)」，係冇可能將成套SVO嘅中原文言照DUP

戰前日本通用嘅文語體嘅文法本質係，平安時代京都貴族階級嘅口語，經過一千年，去到明治時代，己經同明治時代人民嘅口語文法有分別，所以先有「言文一致運動」，而言文一致運動嘅攻擊對象唔係漢字

唔知你喺邊度搵嘅資料，唔識日文搵啲華文資料就肯撚定有翻譯遺漏同錯誤

我睇返福澤諭吉本《文字之教》，第四頁就寫佢係話2000-3000個就夠用，即係佢都係斷鳩估，而依家個常用漢字表2136個就喺2000-3000之間

註：「文字之教」呢本嘢係用漢文訓読体嚟寫成，並唔係口語體

唔怪得KK你唔知言文一致運動係乜嚟

中文維基得三行，又冇例句

日文維基有寫清楚當年嘅文語體例句，去說明同口語體有乜分別

例文
文語体（漢文調）：天ノ人ヲ生ズルハ億兆皆（みな）同一轍ニテ、之ニ附与スルニ動カス可カラザルノ通義ヲ以テス。即（すなわ）チ其通義トハ人ノ自カラ生命ヲ保シ自由ヲ求メ幸福ヲ祈ルノ類ニテ、他ヨリ之ヲ如何トモス可ラザルモノナリ。（福沢諭吉『西洋事情』1866年よりアメリカ独立宣言の一節）[3]

口語体：秋九月中旬といふころ、一日自分がさる樺の林の中に座してゐたことが有ツた。今朝から小雨が降りそそぎ、その晴れ間にはおりおり生ま煖かな日かげも射して、まことに気まぐれな空ら合ひ。（二葉亭四迷訳『あひびき』1888年）岩波文庫から

但你唔識日文，相信你係睇唔明有乜分別

資料提供：日本人名用漢字係，常用漢字表再加多兩個人名字表，合共2998個

常用漢字 2136字
漢字の表(一) 632字
漢字の表(二)（常用漢字的異体字）212字

依家諗落終於明 點解日本人成日叫廢老收皮
呢d片假語 老嘢根本想學都學唔到
manii rondaringu 佢哋點會睇得明
香港同廢老講洗黑錢 望文生義

樓主淨係撻d source出黎做乜

樓豬知唔知咩叫廢

日本果種唔叫廢 你先叫廢

好明顯成班係日本撚啦 支乜撚野那

你柒左就認左佢算啦

kk又被技術性ko

愛
勇氣
巨乳

係可以用假名併，但真係漢字個表意效果

根本去唔到.......連姓氏都去唔到 學咩人去漢字 好多站都keep住漢字

韓國一個大問題
越南都去唔粤音 大把越南人個名可以寫得出漢字 同粤音名差唔多